Politique en matière de confidentialité et de cookies
=====================================================

2016-08-23 07:52

(en vigueur à compter du 15. 07. 2019)

 Table des matières

A. COLLECTE DE DONNÉES.

●

Données que vous nous fournissez

●

Données que nous recueillons automatiquement

●

Données que nous recevons de tiers

B. UTILISATION DES DONNÉES PERSONNELLES.

C. DIVULGATION OU ÉCHANGE DE DONNÉES PERSONNELLES.

D. RÉTENTION

E. COOKIES.

F. MODIFICATIONS DE LA PRÉSENTE POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ.

G. VISITEURS DE L’UNION EUROPÉENNE.

●

Base juridique pour le traitement des données.

●

Transferts internationaux de données personnelles.

●

Vos droits.

H. COMMENT NOUS CONTACTER.

I. LANGUE.

Remarque : la présente Politique de confidentialité d’Alibaba.com s’applique à la collecte, l’utilisation et la divulgation de données en rapport avec les produits et les services proposés par Alibaba.com. Veuillez vous référer à [la Politique de confidentialit](https://helppage.aliexpress.com/buyercenter/questionAnswer.htm?spm=a2g19.helppage_7aypo.0.0.4725150bh7ob3A%20&%20isRouter%20=%200%20&%20viewKey%20=%201%20&%20id%20=%201000099018%20&%20categoryIds%20=%209205401%20&%20lang%20=%20ru)﻿[é](https://helppage.aliexpress.com/buyercenter/questionAnswer.htm?spm=a2g19.helppage_7aypo.0.0.4725150bh7ob3A%20&%20isRouter%20=%200%20&%20viewKey%20=%201%20&%20id%20=%201000099018%20&%20categoryIds%20=%209205401%20&%20lang%20=%20ru)﻿[d'AliExpress.com](https://helppage.aliexpress.com/buyercenter/questionAnswer.htm?spm=a2g19.helppage_7aypo.0.0.4725150bh7ob3A%20&%20isRouter%20=%200%20&%20viewKey%20=%201%20&%20id%20=%201000099018%20&%20categoryIds%20=%209205401%20&%20lang%20=%20ru)pour connaître la politique qui régit la collecte, l’utilisation et la divulgation de données en rapport avec les produits et services proposés par AliExpress.com. 

Chez Alibaba.com, nous (« nous », « notre, nos ») reconnaissons l’importance de la vie privée et la confidentialité des données personnelles.

Alibaba.com (la « Plate-forme ») est une plate-forme B2B qui relie et facilite les achats et ventes de produits et/ou de services entre les fournisseurs (ou « Vendeurs ») et les acheteurs (« Acheteurs »). La Plate-forme est destinée aux transactions interentreprises ; elle est donc mise uniquement à la disposition des entreprises et n'est pas destinée à un usage individuel ou personnel. 

La présente Politique de confidentialité définit la façon dont Alibaba.com collecte, utilise et divulgue des données dans le cadre du fonctionnement de la Plate-forme, y compris les données personnelles des visiteurs de la Plate-forme, des représentants et des employés des Acheteurs et des Vendeurs (« vous »). La présente Politique de confidentialité s’applique également à l’utilisation de notre Plate-forme sur un appareil mobile, des applications mobiles ou des sites Web optimisés pour mobiles. Pour plus d’informations sur les données personnelles que nous recueillons lorsque vous utilisez ou interagissez avec d’autres services d’Alibaba, veuillez consulter la politique de confidentialité applicable à ces services.

Si vous avez des questions ou des préoccupations au sujet de l’utilisation de vos données personnelles, veuillez nous contacter à l'aide des coordonnées fournies à la partie H « [COMMENT NOUS CONTACTER](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm#H) » au bas de la présente Politique de confidentialité. Tous les termes en majuscule non définis dans ce document ont le sens qui leur est attribué dans les conditions d’utilisation de la Plate-forme, accessibles [ici](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4671.htm).

A. COLLECTE DEDONNÉES
=====================

Les données personnelles que nous recueillons à votre sujet concernent principalement les catégories suivantes :

Données que vous nous fournissez
--------------------------------

Si vous êtes un représentant ou un employé de n’importe quel Acheteur ou Vendeur ou un simple commerçant Acheteur ou Vendeur :

●

il vous sera demandé de fournir certaines informations de contact nécessaires pour la création d'un compte sur la Plate-forme au nom d’un Acheteur ou d'un Vendeur, y compris nom, adresse, numéro de téléphone, adresse email, intitulé du poste et service ;

●

il vous sera demandé de fournir certaines informations d’identité, le numéro d’immatriculation fiscale et/ou des informations associées, telles que le nom de votre société, le type d’entreprise et le secteur d'activité, les modalités d’inscription de la société au registre du commerce et des informations sur votre licence commerciale ;

●

si vous êtes un Vendeur, nous vous demanderons également de fournir des détails sur les marchandises et les produits que vous envisagez de vendre par l’intermédiaire de la Plate-forme, ainsi que sur vos ventes/transactions sur Alibaba.com ;  

●

si vous êtes un Acheteur, nous vous demanderons également de nous communiquer des détails ou des préférences sur les biens et les produits que vous êtes susceptible de vouloir acheter sur la Plate-forme ainsi que des détails ou des préférences concernant vos achats ;

●

si vous êtes certifié par Alibaba.com en tant que blogueur ou influenceur, en plus des informations mentionnées ci-dessus, nous pouvons également recueillir vos vidéos en direct, le nom de votre compte et vos photos sur les réseaux sociaux, ainsi que les publications ou commentaires formulés par d’autres utilisateurs de la Plate-forme ;

●

afin de faciliter les transactions, les achats et les paiements sur la Plate-forme, il vous sera demandé de fournir certaines informations de paiement. Il peut s'agir de numéros de comptes bancaires, d'informations de facturation et de livraison, de numéros, date d’expiration et cryptogramme de carte de crédit/débit, ainsi que d'informations de suivi de chèques ou mandats-poste dans le but de faciliter la vente et l’achat, ainsi que le règlement des prix d’achat des produits ou des services achetés sur ou négociés par l’intermédiaire de la Plate-forme ;

●

nous traiterons toutes les données qui nous seront fournies dans le cadre de litiges ou de réclamations en rapport avec la Plateforme ou avec des biens et/ou services achetés sur la Plateforme. Veuillez noter que les Acheteurs ou Vendeurs peuvent soumettre des réclamations concernant les produits et services sur la Plate-forme et/ou des litiges entre les Acheteurs et les Vendeurs de la Plate-forme. Dans de telles circonstances, nous traiterons les données fournies par les Acheteurs et/ou Vendeurs réputées pertinentes dans le cadre de tels litiges ou réclamations. Il peut s'agir de données sur la santé des utilisateurs finaux (y compris des mineurs, le cas échéant) des produits achetés sur la Plate-forme dans la mesure où elles sont pertinentes pour les litiges ou les réclamations qui sont examinés par la Plate-forme et dans la mesure où les personnes ont donné leur consentement explicite pour que leurs données nous soient communiquées dans le cadre du traitement de réclamations et/ou du règlement de litiges.

●

Les informations que vous soumettez à la Plate-forme pour publication peuvent être mises à la disposition du public sur la Plateforme et donc accessibles par tout internaute. Nous vous recommandons de faire preuve de prudence avant de nous soumettre des informations en vue de leur publication.

Données que nous recueillons automatiquement
--------------------------------------------

●

Si vous nous contactez (par exemple, par l’intermédiaire de notre service clientèle par tchat, téléphone ou email), nous pouvons enregistrer une copie de votre correspondance et vous demander des informations supplémentaires afin de vérifier votre identité.

●

Nous recueillerons les coordonnées et autres informations des utilisateurs auprès de sources accessibles au public dans le but de vérifier l'identité des utilisateurs et de procéder à leur contrôle préalable.

●

Nous recueillerons des détails sur les activités, les transactions et les interactions des utilisateurs sur la Plate-forme, y compris des informations relatives aux types et aux spécifications des produits et services achetés, des informations sur les prix et la livraison, des dossiers de litiges et de réclamations, des communications entre les utilisateurs et toute information divulguée sur tout forum de discussion.

●

De temps à autre, nous pouvons également recueillir des informations sur les utilisateurs existants et potentiels, pendant ou à l’occasion de salons professionnels, d'événements du secteur et/ou autres. Ceci comprend les noms, adresses, numéros de téléphone, numéros fax et adresses email des représentants.

●

Si vous visitez notre Plate-forme, nous recueillons automatiquement certaines données de votre appareil. Dans certains pays, y compris les pays de l’Espace économique européen, ces données peuvent être considérées comme données personnelles en vertu des lois applicables sur la protection des données. Plus précisément, ces données peuvent être les adresses IP, le type d'appareil, les numéros d’identification unique des appareils, le type de navigateur, la localisation géographique élargie (par exemple, la ville ou le pays), les habitudes de navigation et les détails sur la façon dont vous avez interagi avec notre Plate-forme et les biens et services qui y sont disponibles. En outre, nous recueillons des informations statistiques sur la Plate-forme et ses visiteurs, y compris le navigateur, le système d’exploitation, les propriétés logicielles et matérielles, les pages consultées, le nombre de sessions et le nombre de visiteurs uniques. Ces données nous permettent de mieux comprendre les visiteurs de notre Plate-forme, d'où ils viennent et quel contenu les intéresse.  Nous utilisons ces données à des fin d'analyse en interne et pour améliorer la qualité et la pertinence de notre Plate-forme. Certaines de ces informations peuvent être recueillies à l’aide de cookies et de technologies de suivi similaires, comme expliqué plus loin dans la partie E « [COOKIES](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm#E)».

Données que nous recevons de tiers
----------------------------------

●

Nous pouvons recevoir vos données personnelles par l'intermédiaire de réseaux sociaux si vous choisissez de vous inscrire sur la Plate-forme à l'aide d'un compte de réseau social. Précisément, les données que nous recevons dépendront de vos paramètres de confidentialité avec la Plate-forme en question mais englobent généralement les informations de base de votre profil public telles que :

●

Votre nom d’utilisateur ou pseudo

●

Votre photo de profil

●

Pays

●

Nom de société

●

Coordonnées

Nous pouvons recevoir vos données personnelles par l'intermédiaire de tiers que nous engageons pour nous aider à fournir des services de vérification et à effectuer des vérifications appropriées en matière de blanchiment d'argent et des vérifications KYC (Know-your-customer) sur les utilisateurs. Il s'agit notamment de vos nom, adresse email, coordonnées de votre entreprise et coordonnées personnelles.  

●

Si vous choisissez de participer à l’évaluation ou à la notation de produits et/ou services sur Alibaba.com, nous pouvons recevoir vos données personnelles par des tiers qui travaillent avec nous pour effectuer des évaluations sur nos services et/ou nous noter.

B. UTILISATION DES DONNÉES PERSONNELLES Nous recueillons et utilisons vos données personnelles pour :
=====================================================================================================

●

vérifier votre identité et effectuer des vérifications de sécurité, KYC (know your customer), ainsi que vos antécédents en matière de blanchiment d'argent afin de créer des comptes utilisateurs ;  

●

vérifier votre éligibilité à vous inscrire en tant qu'utilisateur de la Plate-forme conformément à nos conditions d'utilisation accessibles [ici](http://rule.alibaba.com/rule/detail/4671.htm);

●

configurer et gérer les comptes utilisateurs, y compris pour fournir des identifiants de connexion et créer un profil sur la Plate-forme ;

●

fournir aux utilisateurs un service clientèle, répondre aux questions et commentaires, et gérer les réclamations ou litiges ;

●

faciliter la communication entre les Acheteurs et les Vendeurs par le biais de la Plate-forme, traiter les transactions et les paiements entre les Acheteurs et les Vendeurs sur la Plate-forme, évaluer les demandes de retrait de fonds des Vendeurs ;

●

fournir des services logistiques et de stockage (y compris, sans que ce soit limitatif, les déclarations de dédouanement sur la Plate-forme) ;

●

faciliter les déclarations et les demandes de dédouanement sur la Plate-forme ;

●

évaluer et assurer le suivi des risques de sécurité des comptes et des transactions des utilisateurs d'Alibaba.com, détecter et prévenir les fraudes, le blanchiment d’argent et d'autres incidents de sécurité ;  

●

personnaliser notre marketing et nos communications en fonction de vos historiques de navigation et de commande ;

●

effectuer des recherches ou des analyses statistiques afin d’améliorer le contenu et la présentation de la Plate-forme, ainsi que les offres de produits et services sur Alibaba.com, notamment en utilisant par exemple les données rendues anonymes aux fins de l’apprentissage machine ;

●

identifier, développer, commercialiser et faire la publicité de produits et services que nous pensons que vous apprécierez, notamment sur les navigateurs et appareils, conformément aux lois en vigueur. Les cookies ou autres technologies similaires peuvent servir à vous proposer des publicités en fonction de vos activités de navigation et de vos centres intérêt (voir partie E, « COOKIES » ci-dessous). Si la loi en vigueur l'exige, nous vous demanderons votre consentement avant de vous adresser des communications à des fins de marketing ;  

●

si vous êtes un Acheteur, nous partagerons les détails des derniers produits consultés sur la Plate-forme pour permettre aux Vendeurs de vous contacter pour vous présenter des produits et/ou services qui pourraient vous intéresser. Vous pouvez choisir de ne pas partager ces informations avec les Vendeurs à l'aide des paramètres de confidentialité de l'Acheteur ( [https://profile.alibaba.com/privacy/privacySettingShow.htm](https://profile.alibaba.com/privacy/privacySettingShow.htm)).

Nous pouvons également utiliser vos données personnelles à d'autres fins qui ne sont pas incompatibles avec celles que nous vous avons communiquées (par exemple à des fins d'archivage dans l'intérêt public, à des fins de recherche scientifique ou historique ou à des fins statistiques) si et où les lois applicables sur la protection des données l'autorisent.

C. DIVULGATION OU PARTAGE DE DONNÉES PERSONNELLES
=================================================

Nous pouvons divulguer (ou fournir l’accès à) des données personnelles aux catégories suivantes de destinataires :

●

D'autres utilisateurs de la Plate-forme si cela est nécessaire pour faciliter les achats et les communications entre vous et les autres utilisateurs.

●

Des partenaires commerciaux tiers, des prestataires de services et/ou des filiales d'Alibaba.com que nous avons engagés ou qui travaillent avec nous afin de nous aider à vous fournir des services ou qui traitent les données personnelles aux fins décrites dans la présente Politique de confidentialité ou qui vous sont notifiées lorsque nous recueillons vos données personnelles. Les catégories de ces partenaires ou fournisseurs de services comprennent :

●

les membres du groupe Alibaba et leurs filiales respectives et/ou leurs fournisseurs dédiés qui travaillent avec nous pour fournir des services de traitement tels que des logiciels, outils, systèmes et services de messagerie aux fins décrites dans la présente Politique de confidentialité ;  

●

nos partenaires commerciaux (afin qu'ils puissent, par exemple, vous offrir des rabais ou des offres susceptibles de vous intéresser) ;

●

des plates-formes de marketing et de publicité, telles que Google, Twitter, Facebook et Instagram, et des fournisseurs de services d'analyse du comportement des utilisateurs, afin d'adapter le contenu que vous voyez lorsque vous visitez notre Plate-forme .Ces plates-formes peuvent combiner les données collectées sur notre Plate-forme avec des données de leurs plates-formes et les données qu’ils recueillent sur d'autres sites Web ou d’autres sources afin de produire une publicité ciblée. Les activités de traitement de ces plates-formes marketing tierces sont régies par leurs propres politiques de confidentialité, et non par la présente Politique de confidentialité ;  

●

les fournisseurs de services de paiement qui collectent et traitent des données personnelles afin de faciliter le règlement des paiements pour les transactions ou de traiter les demandes de retrait pour les Vendeurs. Les activités de ces fournisseurs peuvent être régies par leurs propres politiques de confidentialité, et non par la présente Politique de confidentialité ;

●

des fournisseurs de services d'évaluation du risque pour évaluer les risques sur les Vendeurs afin de déterminer si un Vendeur peut être autorisé à effectuer un retrait de fonds ;

●

des partenaires logistiques fournissant des services de livraison aux Acheteurs, y compris le retour et l'échange de produits, ainsi que des services d'entreposage pour les Vendeurs ;  

●

des agents douaniers à des fins de dédouanement ;

●

des fournisseurs de services informatiques dématérialisés pour la fourniture de services de stockage sur le cloud ;

●

des fournisseurs de service client pour fournir un service après-vente ;

●

des fournisseurs de services de contrôle des risques pour évaluer la sécurité des comptes utilisateurs et les risques liés aux transactions ; et

●

des fournisseurs de services de notation/évaluation tiers pour procéder à des évaluations de nos services auprès des clients, si vous choisissez de participer à l’évaluation ou la notation des produits et/ou services d'Alibaba ;

●

Nous pouvons également divulguer et transférer vos données personnelles à nos conseillers professionnels, aux organismes d'application de la loi, aux assureurs, au gouvernement et aux organismes de réglementation et autres organismes s'il nous semble nécessaire de nous conformer aux lois applicables, d'exercer, établir ou défendre nos droits légaux ou de protéger vos intérêts vitaux ou ceux de toute autre personne, ou bien si les lois applicables l'exigent ou l'autorisent.  

●

Nous pouvons les divulguer à un Acheteur actuel ou potentiel (et ses agents et conseillers) dans le cadre de tout achat, fusion ou acquisition actuel ou envisagé d’une partie de notre société, à condition que nous informions l’Acheteur de son devoir d'utiliser vos données uniquement aux fins indiquées dans la présente Politique de confidentialité.

●

Enfin, nous pouvons les divulguer à toute autre personne avec votre consentement.

Nous pouvons fournir des données agrégées ou anonymisées à des tiers, mais si tel est le cas, ces données sont partagées dans un format dépersonnalisé qui ne permet pas de vous identifier personnellement.

Nous avons établi des relations avec des tiers et des sites Web pour vous proposer des produits et services que nous n’offrons pas, notamment avec les plates-formes affiliées suivantes d'Alibaba.com ou leurs opérateurs : Alibaba Group, Taobao Marketplace,Tmall.com, Juhuasuan, AliExpress, 1688.com, Alimama, Fliggy.com, Taobao.com, Alibaba Cloud, AliOS, AliTelecom, Autonavi, UCWeb, Umeng, Xiami, DingTalk, Alipayet Lazada. Nous vous donnons accès à ces tiers et à leurs sites Web par le biais de liens hypertextes qui vous redirigent vers ces sites sur notre Plate-forme ou en proposant des sites « co-marqués » avec lesquels nous partageons la même adresse Web (URL), le même nom de domaine ou les mêmes pages au sein du même nom de domaine sur Internet. Dans certains cas, vous pouvez être tenu de renseigner des données personnelles pour vous inscrire ou demander des produits ou services fournis par ces tiers ou ces partenaires co-marqués. La présente Politique de confidentialité ne s’applique pas à ces sites de tiers ou ces sites co-marqués. Les politiques de confidentialité de ces tiers peuvent différer de la nôtre et nous n’avons aucun contrôle sur les informations que vous leur soumettez. Nous vous recommandons de lire la politique de confidentialité applicable à ces sites tiers et co-marqués avant de répondre aux offres, produits ou services annoncés par ces parties.

D. RÉTENTION
============

Nous conservons vos données personnelles aussi longtemps que nous avons légitimement besoin de le faire, par exemple pour vous fournir des services ou des produits, ou bien si les lois en vigueur l'exigent ou l'autorisent, telles que des lois fiscales et comptables.

Lorsque nous n’avons aucun besoin commercial légitime de traiter vos données personnelles, soit nous les supprimons ou les rendons anonymes, soit, si ce n’est pas possible (parce que vos données personnelles ont par exemple été stockées dans des archives de sauvegarde), nous les stockons en toute sécurité et les isolons de tout traitement ultérieur jusqu'à ce qu'il soit possible de les supprimer.

E. COOKIES
==========

La présente partie explique la façon dont nous utilisons les cookies et technologies similaires (collectivement les «cookies») afin de vous reconnaître lorsque vous visitez notre Plate-forme. Elle explique en quoi consistent ces technologies et pourquoi nous les utilisons, ainsi que vos droits de contrôle à leur égard.

Que sont les cookies ?
----------------------

Un cookie est une petite quantité de données envoyée à votre navigateur et stockée sur le disque dur de votre ordinateur ou appareil mobile. Si vous ne désactivez pas ou n'effacez pas le cookie, chaque fois que vous utilisez le même navigateur ou appareil mobile pour accéder à la Plate-forme, nos serveurs web seront informés de votre visite et nous pourrons à notre tour avoir connaissance de votre visite et de votre utilisation de la Plate-forme.

Les cookies définis par le propriétaire d’un site ou d'une application (dans ce cas, Alibaba.com) sont appelés « cookies internes ».  Les cookies définis par des parties autres que le propriétaire du site sont appelés « cookies tiers ».  Les cookies tiers autorisent des fonctions ou des fonctionnalités de tiers sur ou par le biais du site Web (par exemple, de la publicité, du contenu interactif et des analyses).  Les parties qui ont défini ces cookies tiers peuvent reconnaître votre appareil lorsque vous visitez le site en question et lorsque que vous visitez certains autres sites Web.

Les cookies peuvent également être classés comme des cookies de session (qui sont effacés lorsque vous fermez le navigateur ou éteignez votre appareil) et les cookies persistants (qui restent même après la fermeture du navigateur ou l'arrêt de l’appareil ou de l'application et qui s’activent chaque fois que vous visitez la Plate-forme). Les cookies de session utilisent des données chiffrées pour vous authentifier. Les cookies persistants ne stockent ni les numéros de compte ni les mots de passe. Nous utilisons ces deux types de cookies.

Pourquoi utilisons-nous des cookies ?
-------------------------------------

Nous utilisons des cookies internes et tiers pour plusieurs raisons. Certains cookies sont requis pour des raisons techniques et/ou de sécurité afin d'assurer le fonctionnement de notre Plate-forme. Nous les appelons cookies « essentiels » ou « strictement nécessaires ». Les cookies internes sont principalement utilisés pour activer les fonctionnalités de base sur notre Plate-forme ; y compris les cookies d'analyse Web qui nous aident à comprendre comment les utilisateurs utilisent nos pages Web et comment nous pouvons améliorer leur utilisation. Par exemple, nous utilisons des cookies essentiels ou strictement nécessaires pour pouvoir vous rappeler les produits ajoutés à votre panier d’achat Alibaba.com et pour vous reconnaître lorsque vous vous connectez sur votre compte d’Alibaba.com.

De plus, nous utilisons également des cookies sociaux. Vous pouvez vous inscrire pour devenir membre de la Plate-forme et « partager » son contenu sur des réseaux sociaux, tels que Facebook et Twitter. Nous intégrons parfois des vidéos de sites comme YouTube. Ces sites ont leurs propres politiques de confidentialité qui régissent leur utilisation des données. Vous les retrouverez sur leurs sites respectifs.

Nous utilisons également les cookies pour nous permettre de suivre et cibler les intérêts des visiteurs dans le but d'améliorer leur expérience sur la Plate-forme en recherchant leurs habitudes et en faisant de la publicité ciblée selon leurs centres d'intérêt, pour aider nos partenaires à assurer le suivi des visites des utilisateurs vers les plates-formes et pour suivre les évolutions et leur participation à des promotions. Nous utilisons des cookies internes et tiers à ces fins.

Les cookies que nous utilisons
------------------------------

Les différentes catégories de cookies internes et tiers utilisés par notre Plate-forme et leurs buts sont décris dans le tableau ci-dessous (veuillez noter que les différents cookies peuvent changer) :

|     |     |
| --- | --- |
| Types de cookie | Qui utilise ces cookies |
| Cookies essentiels Ces cookies sont strictement nécessaires pour permettre la consultation et l’utilisation de notre Plate-forme. Ils fournissent les fonctionnalités nécessaires pour garantir le bon fonctionnement, la sécurité et la fonctionnalité de notre Plate-forme. Ces cookies ne peuvent pas être désactivés. | Alibaba.com<br><br>[https://www.Alibaba.com/](https://www.alibaba.com/) |
| Cookies statistiques : les cookies statistiques, y compris les cookies analytiques, recueillent des informations sous une forme agrégée pour nous aider à déterminer et comprendre la façon dont les utilisateurs utilisent et interagissent avec notre Plate-forme. Nous utilisons ces informations pour nous aider à améliorer et optimiser notre Plate-forme et sa sécurité. | Alibaba.com<br><br>[https://www.Alibaba.com/](https://www.alibaba.com/)<br><br>Google Analytics (voir ci-dessous pour plus d’informations)<br><br>●<br><br>﻿[https://policies.google.com/privacy](https://policies.google.com/privacy)﻿<br><br>●<br><br>﻿[https://developers.Google.com/Analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage](https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage) |
| Cookies de personnalisation et service : ces cookies sont utilisés pour se souvenir de votre ordinateur ou de votre appareil mobile lorsque vous visitez un site Web. Ils se souviennent de vos informations d'inscription et de connexion, ainsi que de vos paramètres et préférences comme la langue et la région. Ils sont également utilisés pour que vous n’ayez pas à vous connecter chaque fois que vous utilisez votre navigateur pour commenter des articles et pour s’assurer que les services interactifs fonctionnent efficacement. Les cookies de personnalisation servent aussi à recommander du contenu qui, selon nous, vous intéressera en vous proposant de la publicité en fonction de ce que vous avez consulté avant.<br><br>Les cookies de personnalisation peuvent également inclure des cookies sociaux, utilisés pour vous permettre de vous connecter à notre Plate-forme à l’aide de vos comptes de réseaux sociaux et pour partager des pages et du contenu qui vous intéressent sur notre Plate-forme par le biais des réseaux sociaux et d'autres sites Web tiers.  Ces cookies peuvent également être utilisés à des fins publicitaires. | Alibaba.com [https://www.Alibaba.com/](https://www.alibaba.com/)<br><br>Google [http://www.google.com](http://www.google.com/) |
| Cookies marketing. Les cookies marketing nous aident à nous assurer que vous disposez d'un marketing plus ciblé et plus pertinent. Nous utiliserons également des cookies marketing afin d’évaluer l’efficacité de nos communications marketing en surveillant les taux d’ouverture et conversions. | Facebook http://[www.facebook.com](http://www.facebook.com/)﻿<br><br>Twitter http://[www.twitter.com](http://www.twitter.com/)﻿<br><br>Google [http://www.google.com](http://www.google.com/)  <br><br>Criteo [https://www.criteo.com](https://www.criteo.com/)﻿<br><br>Bing [https://www.bing.com](https://www.bing.com/)﻿<br><br>Yahoo[https://www.yahoo.com/](http://https//www.yahoo.com/)﻿<br><br>Mailru [https://mail.ru/](https://mail.ru/)﻿<br><br>Yandex [https://yandex.com/](https://yandex.com/) |

Qu’en est-il des autres technologies de pistage, comme les balises web ?
------------------------------------------------------------------------

Les cookies ne sont pas la seule façon de reconnaître ou de pister les visiteurs sur notre Plate-forme.  Il nous arrive de temps en temps d'utiliser des technologies similaires, comme les balises web (parfois appelées « pixels espions » ou « pixels invisibles »).  Ce sont de minuscules fichiers graphiques qui contiennent un identifiant unique nous permettant de reconnaître quand quelqu'un a visité notre Plate-forme ou ouvert un email que nous lui avons envoyé.  Cela nous permet, par exemple, de suivre la navigation des utilisateurs d'une page à l'autre de notre Plate-forme, de distribuer ou de communiquer avec les cookies, afin de comprendre si vous êtes venu sur notre Plate-forme depuis une publicité en ligne affichée sur un site Web tiers, mais aussi afin d'améliorer les performances du site et de mesurer la réussite des campagnes marketing par email.  Dans bien des cas, ces technologies dépendent de cookies pour fonctionner correctement, et donc refuser les cookies nuira à leur fonctionnement.

Comment puis-je contrôler les cookies ?
---------------------------------------

Vous pouvez déterminer si et comment un cookie sera accepté en configurant les paramètres de confidentialité du navigateur que vous utilisez pour accéder à la Plate-forme ou les « paramètres de confidentialité » de votre appareil. Comme les moyens par lesquels vous pouvez refuser les cookies sur votre navigateur web varient d'un navigateur à l'autre, nous vous conseillons de consulter le menu d'aide de votre navigateur pour plus d’informations. Si vous modifiez les paramètres de confidentialité de votre navigateur, votre appareil continuera à collecter des données sauf si vous modifiez les paramètres de confidentialité de l'appareil, et vice versa.

Vous avez le droit d’accepter ou de refuser les cookies. Si vous choisissez de configurer votre navigateur web de telle sorte à refuser les cookies, vous pouvez encore utiliser notre site Web même si votre accès à certaines fonctionnalités et zones de notre site Web peut être restreint.

Vous pouvez également contrôler vos préférences en matière de cookies à l'aide de l'outil Cookie Preferences Tool [https://buyercentral.alibaba.com/privacy/cookie\_setting.htm](https://buyercentral.alibaba.com/privacy/cookie_setting.htm).

De plus, la plupart des réseaux publicitaires vous offrent la possibilité de refuser la publicité ciblée. Pour de plus amples informations, veuillez consulter les sites [http://www.aboutads.info/choices/](http://www.aboutads.info/choices/) ou [http://www.youronlinechoices.com](http://www.youronlinechoices.com/). Vous pouvez également suivre les liens applicables du cookie de personnalisation des tiers figurant dans le tableau ci-dessus pour savoir comment refuser l'utilisation de cookies publicitaires ou de personnalisation spécifiques.

Certaines fonctionnalités de la Plate-forme dépendent des cookies. Sachez que si vous choisissez de bloquer les cookies, vous ne pourrez pas vous connecter ou utiliser ces fonctionnalités et les préférences qui en dépendent peuvent être perdues.

Google Analytics (plus d’informations) Notre Plate-forme utilise Google Analytics, un service Web d'analyse fourni par Google Inc. (« Google »). Les cookies de Google nous permettent analyser l’utilisation de la Plate-forme en nous indiquant les pages que nos utilisateurs consultent, celles qui sont les plus populaires, à quel moment de la journée notre Plate-forme est visitée, si les utilisateurs ont déjà visité notre Plate-forme, à partir de quel site Web les utilisateurs sont redirigés vers notre Plate-forme, etc. Les données générées par le cookie sur votre utilisation de la Plate-forme seront transmises à Google et stockées par Google sur des serveurs aux États-Unis.

La Plate-forme utilise un outil d’anonymisation des adresses IP afin que celles-ci soient tronquées sur le territoire des États membres de l’Union européenne et des autres membres de l'Espace économique européen. Les adresses IP non tronquées sont exceptionnellement transmises aux serveurs de Google aux États-Unis, puis tronquées sur place.

Google utilise les données au nom d'Alibaba.com pour évaluer votre utilisation de la Plate-forme, pour compiler des rapports sur les activités du site à destination des opérateurs de sites Web et pour d'autres activités du site et services d'utilisation d'Internet. Google peut divulguer ces informations à des tiers conformément à la loi ou pour un traitement ultérieur par des tiers pour le compte de Google. Pour plus d’informations sur les cookies de Google Analytics, veuillez consulter :

●

les pages d’aide et la politique de confidentialité de Google : Politique de confidentialité de Google : [https://policies.google.com/privacy](https://policies.google.com/privacy); et

●

le Centre d’aide de Google Analytics : [https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage](https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage)﻿

L’adresse IP que votre navigateur transmettra à Google Analytics ne sera associée à aucune autre donnée stockée par Google. Vous pouvez bloquer les cookies dans les paramètres de votre navigateur. Toutefois, cela peut entraîner des problèmes avec l’utilisation de certaines fonctionnalités du site. Grâce au plugin « Google Analytique Opt-out », vous pouvez désormais refuser l’utilisation de Google Analytics sur le navigateur que vous utilisez : [http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=en](http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=en). Vous trouverez plus d’informations à l'adresse suivante : [https://support.google.com/analytics/answer/6004245](https://support.google.com/analytics/answer/6004245)﻿

F. MODIFICATION DE LA PRÉSENTE POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ
===========================================================

Nous pouvons mettre à jour notre politique de confidentialité de temps à autre en réponse aux évolutions juridiques, techniques ou commerciales. Si nous mettons à jour notre Politique de confidentialité, nous prendrons les mesures appropriées pour vous en informer et dans la mesure où les modifications que nous y apporterons sont importantes. Nous obtiendrons votre consentement à toute modification importante de la Politique de confidentialité si et où les lois applicables sur la protection des données l'exigent.

Nous communiquerons toute modification apportée à la présente Politique de confidentialité en publiant la version modifiée sur la Plate-forme. Une fois publiée sur la Plate-forme, la nouvelle Politique de confidentialité prendra effet immédiatement. Vous pouvez voir la date de la dernière mise à jour en haut du présent avis de confidentialité.

G. VISITEURS DE L’UNION EUROPÉENNE
==================================

La présente partie de la Politique de confidentialité s’applique uniquement si vous utilisez notre Plate-forme ou des services couverts par celle-ci depuis un pays État membre de l’Union européenne et au Royaume-Uni, en cas de et à partir de la date de départ du Royaume-Uni de l’Union européenne (« l'EEE »). Elle vient compléter les informations contenues dans la présente Politique de confidentialité.

Si vous résidez dans l'EEE, le responsable du traitement de vos données personnelles est Alibaba.com Singapour E-Commerce Private Limited (immatriculée à Singapour sous le numéro d'enregistrement 200720572D). Pour en obtenir les coordonnées, consultez la partie H. « COMMENT NOUS CONTACTER » ci-dessous.

Base juridique pour le traitement des données
---------------------------------------------

Nous traitons les données personnelles aux fins énoncées dans la présente Politique de confidentialité, telles que décrites ci-dessus. Notre base juridique pour le traitement des données personnelles dépendra des données personnelles en question et du contexte particulier dans lequel nous les recueillons. Cependant, nous collecterons et traiterons normalement vos données personnelles seulement si cela est :

●

nécessaire pour fournir des services conformément à l’accord qui vous lie à Alibaba.com Singapour E-commerce Private Limited et/ou ses filiales (par exemple, pour vous fournir les services demandés et pour vous identifier et vous authentifier afin que vous puissiez utiliser la Plate-forme) ;

●

nécessaire pour nous conformer à des exigences légales (par exemple, nous conformer aux règles comptables applicables et effectuer des déclarations obligatoires aux organismes d'application de la loi) ;

●

nécessaire pour nos intérêts légitimes et qui ne sont pas annulés par vos droits ; et/ou

●

si nous avons votre consentement.

Si nous recueillons et utilisons vos données personnelles en fonction de nos intérêts légitimes (ou de ceux d'un tiers), cet intérêt sera normalement celui d'exploiter notre Plate-forme et nos services, de gérer notre relation avec vous et de communiquer avec vous au besoin pour vous fournir nos services ainsi que pour notre intérêt commercial légitime, par exemple pour répondre à vos questions, améliorer notre Plate-forme et nos services, faire du marketing ou pour assurer la sécurité de notre Plate-forme et de nos services, détecter ou prévenir des activités illégales comme la fraude. Dans le cas où nous aurions d’autres intérêts légitimes, nous vous les communiquerons clairement en temps opportun.

Si nous vous demandons de fournir des données personnelles afin de nous conformer à une exigence légale ou de conclure un contrat avec vous, nous vous le ferons clairement savoir en temps opportun. Nous vous informerons si la fourniture de vos données personnelles est obligatoire ou non (ainsi que des éventuelles conséquences possibles en cas de refus). Dans certains cas, vous pouvez être tenu de nous fournir des données personnelles pour traitement, dans les conditions décrites ci-dessus, afin que nous soyons en mesure de vous offrir l'ensemble de nos services et que vous puissiez utiliser toutes les fonctionnalités de notre Plate-forme.

Si vous avez des questions ou si vous avez besoin d’informations supplémentaires concernant la base juridique sur laquelle nous recueillons et utilisons vos données personnelles, veuillez nous contacter à l'aide des coordonnées indiquées à la partie H. « COMMENT NOUS CONTACTER » ci-dessous.

Transferts internationaux de données personnelles
-------------------------------------------------

Dans le cadre de notre fourniture de la Plate-forme et des services associés, nous pouvons être amenés à transférer vos données personnelles vers des pays en dehors de l'EEE, y compris vers des pays qui ne peuvent pas fournir le même niveau de protection des données que celui de votre pays d’origine, tels que les États-Unis États et la Chine. Nous prenons les mesures appropriées pour nous assurer que les destinataires de vos données personnelles sont tenus à des obligations de confidentialité et nous mettons en œuvre les mesures appropriées pour garantir leur protection conformément à la présente politique de confidentialité, tels que des clauses contractuelles types.Une copie de ces clauses peut être demandée à l'adresse [DataProtection@service.alibaba.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?).

Vos droits
----------

Si vous êtes un résident de l’Espace économique européen, vous pouvez exercer à tout moment les droits suivants en matière de protection des données, en nous contactant à l'aide des coordonnées indiquées à la partie H. « COMMENT NOUS CONTACTER »ci-dessous :

●

Le droit d’accéder, de corriger, de mettre à jour ou de demander la suppression de vos données personnelles.

●

Le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles lorsque celles-ci sont fondées sur nos intérêts légitimes, et séparément le droit de vous opposer au marketing direct.

●

Le droit de nous demander, dans certains cas, de restreindre le traitement de vos données personnelles ou dedemander le transfert de vos données personnelles

●

Le droit de refuser à tout moment les communications marketing que nous vous envoyons. Vous pouvez exercer ce droit en cliquant sur le lien « se désinscrire » ou « se désabonner » dans les emails marketing que nous vous envoyons. Pour refuser les autres formes de marketing (par exemple, par courrier ou téléphone), veuillez nous contacter à l'aide des coordonnées indiquées à la partie H. « COMMENT NOUS CONTACTER »ci-dessous.

●

Si nous avons recueilli et traité vos données personnelles avec votre consentement, vous avez alors le droit de vous rétracter à tout moment. Cela n’affectera pas la légalité de tout traitement que nous avons effectué avant votre rétractation, ni le traitement de vos données personnelles effectué en fonction de motifs de traitement légaux autres que le consentement.

●

Le droit de porter plainte auprès d'une autorité de protection des données au sujet de la collecte et de l'utilisation de vos données personnelles. Pour plus d’informations, veuillez contacter l'autorité en charge de la protection des données dans votre pays.

Nous répondons à toutes les demandes reçues de personnes qui souhaitent exercer leurs droits de protection des données conformément aux lois applicables sur la protection des données.

Si vous constatez des changements ou des inexactitudes dans vos données, vous devez nous en informer afin que nous puissions les mettre à jour ou corriger nos dossiers.

H. COMMENT NOUS CONTACTER
=========================

Si vous avez des demandes, des questions ou des interrogations au sujet de l'utilisation de vos données personnelles et concernant la présente Politique de confidentialité, veuillez nous contacter à [DataProtection@service.alibaba.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?).

I. Langue
=========

En cas de conflit entre la version anglaise et une version dans une autre langue de la présente Politique de confidentialité, la version anglaise prévaudra.

* * *

Politique en matière de confidentialité et de cookies

en vigueur à compter du 25 Mai, 2018

Table des matières

A. COLLECTE D’INFORMATIONS.

B. UTILISATION DES DONNÉES PERSONNELLES.

C. COMMUNICATION DE DONNÉES PERSONNELLES.

D. DROITS CONCERNANT LES DONNÉES PERSONNELLES.

E. COOKIES.

F. PERSONNES MINEURES.

G. MESURES DE SÉCURITÉ..

H. MODIFICATIONS DE LA POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ..

I. VISITEURS DE L'UNION EUROPÉENNE..

Base juridique du traitement des données.

Transferts internationaux de Données personnelles.

Vos droits.

J. COMMENT NOUS CONTACTER..

Aliexpress.com et Alibaba.com (ci-après respectivement désignés par un « Site », individuellement, et par les « Sites », conjointement) reconnaissent l'importance du respect de la vie privée et du maintien de la confidentialité des données personnelles. Cette Politique de confidentialité s'applique à tous les produits et services que nous fournissons et détermine la manière dont nous recueillons, utilisons et divulguons les informations relatives aux utilisateurs des Sites.  Cette Politique de confidentialité s'applique également à l'utilisation de nos services et produits sur un appareil mobile, que ce soit via des applications mobiles ou des sites web optimisés pour les mobiles.

Tous les termes en majuscules non définis dans le présent document ont le sens qui leur est attribué dans les Conditions d'utilisation des Sites, qui peuvent être consultées [ici](http://rule.alibaba.com/rule/detail/2041.htm).

A. COLLECTE D’INFORMATIONS

Nous accordons une grande importance à votre vie privée et nous avons pris des mesures pour garantir que nous ne recueillons pas plus d'informations de votre part que ce qui est nécessaire pour vous fournir nos services et protéger votre compte :

●

Les informations, y compris le nom d'utilisateur, l'adresse, le numéro de téléphone et l'adresse email, seront recueillies au moment de l'enregistrement de l'utilisateur sur les Sites. Si vous créez un compte AliExpress sur des plateformes de réseaux sociaux telles que Facebook ou Twitter, nous pouvons recueillir votre nom de compte et votre photo de profil sur ces plateformes.

Si vous choisissez de répondre à nos questionnaires supplémentaires pour les membres enregistrés, nous pouvons également recueillir l'état civil, la nationalité, le sexe, la date et/ou l'année de naissance, le revenu annuel, les dépenses mensuelles et les préférences d'utilisateur.  Si vous préférez ne pas fournir de telles informations, l'utilisation de nos services et produits n'en sera pas affectée.

●

Si vous êtes enregistré comme vendeur ou prestataire de services, nous pouvons également recueillir, outre les informations susmentionnées, votre identité, votre numéro d'enregistrement fiscal et des informations sur votre activité, telles que les informations relatives à votre licence d'exploitation.

●

Si vous êtes certifié par AliExpress comme blogueur ou influenceur, nous pouvons recueillir, outre les informations susmentionnées, vos vidéos en direct (« live stream »), les noms de votre compte de médias sociaux et vos photos de profil, ainsi que les publications ou commentaires des membres du Site.

●

Si vous contactez notre service client, nous pouvons enregistrer la conversation et recueillir des informations supplémentaires pour vérifier votre identité.

●

Pour tout service de transaction et de paiement, ou tout service soumis à nos programmes de protection de l'acheteur, les informations, y compris, sans s'y limiter, les numéros de compte bancaire, les informations de facturation et de livraison, les numéros, les dates d'expiration et le code de sécurité des cartes de crédit/débit, ainsi que les informations de suivi des chèques ou mandats, peuvent être recueillies pour faciliter la vente et l'achat ainsi que le règlement du prix d'achat des produits ou services négociés ou obtenus sur les Sites.

●

Nous enregistrons les détails relatifs aux activités des utilisateurs sur les Sites. Les informations relatives à ces transactions (y compris, sans s'y limiter, les types et caractéristiques des marchandises, les informations sur les prix et les livraisons, toute archive de dossier de litige et toute information divulguée sur tout forum de discussion) peuvent être recueillies lorsque les transactions sont effectuées ou rendues possibles sur les Sites.

●

Nous recueillons de temps à autre des informations sur nos utilisateurs actuels et futurs, lors de salons professionnels, d'événements sectoriels et d'autres activités. Les informations que nous pouvons recueillir lors de ces événements comprennent, sans s'y limiter, le nom d'utilisateur, l'adresse, le numéro de téléphone, le numéro de fax et l'adresse e-mail.

●

Nous enregistrons les activités d'achat et de navigation des utilisateurs sur notre plateforme, y compris, sans s'y limiter, les adresses IP, les habitudes de navigation, les modes de comportement de l'acheteur et les informations sur l'équipement. Nous recueillons en outre des informations statistiques sur les Sites et les visiteurs des Sites, notamment les adresses IP, le logiciel de navigation, le système d'exploitation, les caractéristiques des logiciels et du matériel, les pages consultées, le nombre de sessions et de visiteurs uniques.

Certaines données que nous recueillons peuvent être définies comme des données personnelles en vertu de la loi sur la protection des données applicable (« Données personnelles »).

Pour nous permettre de fournir nos services et produits aux utilisateurs, les utilisateurs doivent fournir certaines catégories de données (pouvant inclure des Données personnelles), telles que le nom d'utilisateur, l'adresse, le numéro de téléphone et l'adresse email. Si certaines données sont requises, nous vous le ferons savoir au moment de les recueillir. Dans le cas où les utilisateurs ne fourniraient pas suffisamment de données marquées comme nécessaires, nous pourrions ne pas être en mesure de terminer le processus d'enregistrement ou de fournir certains produits ou services.

B. UTILISATION DES DONNÉES PERSONNELLES

Nous recueillons et utilisons vos Données personnelles aux fins suivantes :

●

vérifier votre identité ;

●

vérifier votre éligibilité en tant qu’utilisateur des Sites ou devenir un blogueur ou un influenceur des Sites ;

●

traiter votre inscription comme utilisateur, vous fournir un identifiant de connexion aux Sites, et maintenir et gérer votre inscription ;

●

vous fournir un service client et répondre à vos questions, commentaires, réclamations ou contestations ;

●

faciliter la communication entre les acheteurs et les vendeurs sur les Sites, traiter les transactions et les paiements, évaluer les demandes de retrait anticipé des vendeurs et fournir des services de livraison ;

●

évaluer la sécurité du compte et les risques de transaction des membres, détecter et prévenir les fraudes et d'autres problèmes de sécurité ;

●

personnaliser notre communication avec vous en fonction de vos habitudes de navigation, des informations sur les équipements que nous avons recueillies et de votre historique de commande, et mener des recherches ou des analyses statistiques afin d'améliorer le contenu et la présentation des Sites, y compris, par exemple, en utilisant des données anonymisées à des fins d'apprentissage automatique ;

●

identifier, développer et commercialiser les produits et services que nous pensons que vous appréciez, y compris via les navigateurs et les appareils, conformément aux lois applicables. Des cookies ou d'autres technologies similaires peuvent être utilisés pour vous fournir de la publicité en fonction de vos activités de navigation et de vos centres d'intérêt (se reporter à la section E. COOKIES, ci-dessous).  Lorsque nous y sommes tenus par la loi applicable, nous demanderons votre consentement avant de vous envoyer des communications à des fins de marketing ; et

Nous pouvons par ailleurs utiliser vos Données personnelles à d’autres fins n’étant pas incompatibles avec les fins que nous avons portées à votre connaissance (à des fins d’archivage dans un intérêt public, ou de recherche scientifique ou historique, par ex.) si et quand cela est autorisé par les lois en vigueur sur la protection de données.

C. COMMUNICATION DE DONNÉES PERSONNELLES

Nous pouvons communiquer et transférer (que ce soit au sein ou en dehors du pays où se trouve l'entité Alibaba qui est le responsable du traitement) vos Données personnelles à nos partenaires et aux prestataires de services auxquels nous recourrons pour nous aider à vous fournir des services ou qui d’une manière ou une autre traitent les Données personnelles aux fins décrites dans la présente Politique de confidentialité ou que nous avons portés à votre connaissance quand nous avons recueilli vos Données personnelles.  Parmi ces partenaires ou prestataires de services, figurent notamment :

●

nos partenaires commerciaux (par exemple, pour qu'ils vous proposent des rabais ou des offres susceptibles de vous intéresser) ;

●

des plateformes de marketing, telles que Google, Twitter, Facebook, Instagram et VKontakte, et des prestataires de services d'analyse relatifs au comportement des utilisateurs, afin de personnaliser le contenu que vous voyez lorsque vous visitez nos Sites.  Ces plateformes de marketing peuvent combiner des informations recueillies sur nos Sites avec des données figurant sur leurs plateformes et des données qu’elles recueillent auprès d’autres sites Internet ou par le biais d’autres sources pour faire de la publicité ciblée.  Les activités de ces plateformes de marketing tierces sont régies par leurs propres politiques de confidentialité et non par la présente Politique de confidentialité ;

●

les prestataires de services de paiement pour faciliter le paiement des transactions ou fournir un service de retrait pour les vendeurs.  Les activités des prestataires de services de paiement peuvent Régis par leurs propres politiques de confidentialité, pas cette politique de confidentialité;;

●

les prestataires d'évaluation de risque de crédit pour évaluer les risques des vendeurs afin de déterminer si un vendeur peut être autorisé à effectuer un retrait anticipé ;

●

les partenaires logistiques pour fournir des services de livraison aux acheteurs et des services d'entreposage aux vendeurs ;

●

les prestataires de services informatique dématérialisé (« Cloud computing ») pour fournir des services de stockage dématérialisé ;

●

les prestataires de services de garantie pour fournir des services de garantie ;

●

les prestataires de services client pour fournir des services après-vente ; et

●

les prestataires de services de contrôle des risques pour évaluer la sécurité des comptes des membres et les risques de transaction.

Ces prestataires de services doivent se conformer à nos exigences en matière de respect de la confidentialité et de la sécurité des données. Ils ne sont autorisés à utiliser vos Données personnelles qu'aux fins susmentionnées, et non à des fins personnelles.

Aux fins précisées ci-dessus, nous pouvons partager vos Données personnelles avec des filiales du groupe Alibaba, et/ou leurs prestataires de services désignés, qui comprennent un groupe de sociétés opérant sur les principaux marchés en ligne et mobiles dans le commerce grand public et interentreprises, ainsi que le stockage dématérialisé (« cloud computing ») et d'autres services.

Quand nous croyons que cela est nécessaire pour se conformer aux lois applicables ou pour exercer, établir ou défendre nos droits légaux ou pour protéger nos intérêts vitaux ou ceux d’une autre personne quelle qu’elle soit, nous pouvons également divulguer et transférer vos Données personnelles à nos conseillers professionnels, organismes chargés de l'application de la loi, assureurs, organisations gouvernementales, régulatrices et autres, , ou alors comme requis ou permis par les lois applicables.

Nous sommes susceptibles de communiquer vos Données personnelles à un acheteur ou potentiel acheteur (et ses agents et conseillers) dans le cadre d’un achat, d’une fusion ou d’une acquisition effectifs ou envisagés d’une partie quelconque de notre entreprise, à condition que nous informions l’acheteur de son obligation de n’utiliser vos Données personnelles qu’aux fins mentionnées dans la présente Politique de confidentialité.

Nous sommes par ailleurs susceptibles de communiquer vos Données personnelles à toute autre personne avec votre consentement

Nous conservons vos Données personnelles aussi longtemps que nous en avons besoin pour des raisons professionnelles légitimes continuelles, par exemple pour vous fournir des services ou des produits, ou aussi longtemps que les lois applicables, par exemple fiscales et comptables, le requièrent et le permettent.

Les informations que vous soumettez aux Sites à des fins de publication peuvent être rendues publiques sur les Sites et être donc accessibles à tout internaute. Vous devez faire preuve de prudence lorsque vous décidez quelles informations vous nous soumettez à des fins de publication.

Nous pouvons fournir des données agrégées ou anonymisées à des tiers mais, lorsque nous le faisons, nous partageons les données dans un format « désidentifié » qui ne vous identifie pas personnellement.

Nous avons instauré des partenariats avec d'autres parties et sites internet afin de vous faire bénéficier de produits et de services que nous ne proposons pas.  Nous vous proposons d’accéder à ces offres d’autres parties et à leurs sites par le biais de liens hypertextes vers ces sites depuis nos Sites ou en proposant des sites « co-marqués » sur lesquels nous et d'autres parties partageons un localisateur uniforme de ressources (URL), un nom de domaine ou des pages au sein d'un même nom de domaine sur Internet. Dans certains cas, vous pourrez être amené à communiquer des Données personnelles pour vous enregistrer ou demander des produits ou des services fournis par ces tiers ou partenaires co-marqués. La présente Politique de confidentialité ne s'applique pas à ces sites de tiers ni à ces sites co-marqués. Les politiques de confidentialité de ces autres parties peuvent différer des nôtres, et nous n'exerçons aucun contrôle sur les informations que vous leur soumettez. Nous vous encourageons à lire la politique de confidentialité de ces sites de tiers et de ces sites co-marqués avant de répondre à tout(e) offre, produit ou service proposé par ces parties.

D. DROITS CONCERNANT LES DONNÉES PERSONNELLES

Conformément à la législation en vigueur, vous disposez d’un droit d'accès aux Données personnelles que nous détenons, ainsi que d’autres droits. Si vous êtes un Visiteur de l'Union européenne, veuillez vous référer à la section I. VISITEURS DE L'UNION EUROPÉENNE, ci-dessous, pour de plus amples informations.

Si vous avez des questions concernant la Politique de confidentialité ou si vous souhaitez accéder à vos Données personnelles, ou les rectifier, vous pouvez envoyer votre demande à [DataProtection.AE@aliexpress.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’AliExpress.com) ou à [DataProtection@service.alibaba.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’Alibaba.com).

Si, et dans la mesure où cela est autorisé par la législation en vigueur, nous pouvons vous facturer des frais pour le traitement de toute demande que vous faites concernant vos Données personnelles.

E. COOKIES

Nous utilisons des « cookies » pour stocker des données spécifiques à votre sujet et suivre vos visites sur les Sites, que vous utilisiez un ordinateur ou un appareil mobile. Il n'est pas rare que les sites utilisent des cookies afin de mieux identifier leurs visiteurs.

Un « cookie » (ou « témoin d’information ») est un petit fichier de données qui est envoyée à votre navigateur et stocké sur le disque dur de votre ordinateur ou de votre appareil mobile. Si vous ne désactivez ou n'effacez pas le cookie, nos serveurs seront informés de votre visite sur les Sites, à chaque fois que vous utilisez le même navigateur ou appareil mobile pour y accéder, et nous pourrons avoir connaissance de votre visite et de votre profil d'utilisation.

Les cookies nous permettront de nous souvenir de vos informations afin que vous n'ayez pas à les réintroduire chaque fois que vous utilisez le Site.

Nous utilisons en outre des cookies pour gérer la sécurité de nos Sites, recueillir des informations sur l'utilisation par les utilisateurs, étudier les habitudes de visite et mener des campagnes publicitaires axées sur les centres d'intérêts, aider nos partenaires à suivre les visites des utilisateurs sur les Sites et à traiter les commandes, et suivre la progression et la participation aux promotions.

Pour les finalités additionnelles, identifiées ci-dessus, vous pouvez déterminer si et comment un cookie sera accepté en configurant les paramètres de confidentialité du navigateur que vous utilisez pour accéder aux Sites ou les paramètres de confidentialité de votre appareil mobile. Dans la mesure où les paramètres vous permettant de refuser les cookies varient d’un navigateur à l’autre, nous vous invitons à consulter le menu « Aide » de votre navigateur pour obtenir plus d’informations. Si vous ajustez les paramètres de confidentialité du navigateur, votre appareil mobile continuera à recueillir des données à moins que vous n'ajustiez les paramètres de confidentialité de l’appareil, et vice versa.

Vous avez le droit de choisir si vous acceptez ou refusez les cookies. Si vous choisissez de paramétrer votre navigateur web de façon à refuser les cookies, vous serez toujours en mesure d’utiliser notre site Internet bien que certaines zones et fonctionnalités de ce dernier soient susceptibles d’être limitées.

En outre, la plupart des réseaux publicitaires vous offrent la possibilité de refuser les publicités ciblées. Pour plus d’informations, veuillez vous rendre sur [http://www.aboutads.info/choices/](http://www.aboutads.info/choices/)ou sur [http://www.youronlinechoices.com](http://www.youronlinechoices.com/)﻿

Certaines fonctionnalités du Site dépendent des cookies. Sachez que si vous choisissez de bloquer les cookies, vous ne pourrez peut-être pas vous connecter ou utiliser ces fonctionnalités, et les préférences dépendant des cookies pourraient être perdues.

Nous utilisons deux types de cookies : les cookies de session (qui sont effacés lorsque vous fermez le navigateur ou éteignez l’appareil) et les cookies persistants (qui persistent même après la fermeture du navigateur ou l'extinction de l’appareil/la fermeture de l'application et qui sont activés chaque fois que vous visitez les Sites).  Les cookies de session utilisent des données cryptées pour vous authentifier sans équivoque. Les cookies persistants ne stockent pas les numéros de compte ou les mots de passe.

Nous utilisons des cookies propriétaires (cookies que nous configurons chez Alibaba et qui servent principalement à activer les fonctionnalités de base sur nos Sites, y compris les cookies d'analyse du web qui nous aident à comprendre comment les utilisateurs utilisent nos pages web et comment améliorer leur utilisation) et des cookies de tiers (ces cookies ne sont pas configurés par Alibaba, mais par nos partenaires sélectionnés).

Nous utilisons en outre des cookies de médias sociaux. Certaines pages de nos Sites vous permettent de « partager » du contenu sur des réseaux sociaux tels que Facebook et Twitter. Parfois, nous intégrons des vidéos de sites comme YouTube. Ces sites internet configurent leurs propres cookies sur lesquels nous n'avons aucune influence. Pour refuser leurs cookies, veuillez suivre les instructions figurant sur leurs sites Internet.  Ces sites internet ont par ailleurs leur propre politique de confidentialité, que vous pouvez trouver sur les sites concernés.

Nous identifions brièvement ci-dessous les cookies que nous utilisons sur nos Sites :

|     |     |     |     |
| --- | --- | --- | --- |
| Fournisseur | Cookie | Type de cookie | Finalité |
| Google Inc. | \_ga, \_gat, \_utma, \_utmb, \_utmc, \_utmt, \_utmz | Cookie d'analyse | Cela nous permet d’évaluer la façon dont les utilisateurs interagissent avec le contenu des pages web afin que nous puissions améliorer notre site Internet. Les cookies sont installés par un outil appelé «  Google Analytics ». Pour de plus amples détails, veuillez consulter : [https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage](https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage) |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | ali\_beacon\_id, ali\_apache\_id, ali\_apache\_track | Cookie persistant | Génère et attribue un ID que nous vous assignons afin de vérifier le comportement sur les Sites |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | ali\_apache\_tracktmp | Cookie de session | Génère et attribue un ID que nous vous assignons afin de vérifier le comportement sur les Sites |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | cna, isg, l | Cookie persistant | Génère et attribue un ID que nous vous assignons afin de vérifier le comportement sur les Sites |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | xman\_f, xman\_us\_f, aep\_common\_f | Cookie persistant | Génère une balise (tag) qui montre le statut de connexion d'un utilisateur et comment les données sont montrées à l'utilisateur |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | xman\_t, xman\_us\_t | Cookie de session | Génère une balise (tag) qui montre l'état de connexion d'un utilisateur et comment les données sont montrées à l'utilisateur |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | aep\_usuc\_f | Cookie persistant | Définit l'emplacement, la région et l'unité monétaire, en fonction des paramètres de l'utilisateur |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | acs\_usuc\_t | Cookie de session | Génère une balise (tag) temporaire pour identifier une session dans le navigateur |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | intl\_common\_forever | Cookie persistant | Définit l'emplacement, la région et l'unité monétaire, en fonction des paramètres de l'utilisateur, principalement pour la compatibilité d'AliExpress et d'Alibaba |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | aeu\_cid | Cookie persistant | Génère et attribue un ID que nous vous assignons afin de suivre les liens affiliés |
| Aliexpress (.aliexpress.com) | intl\_locale | Cookie de session | Définit l'emplacement, la région et l'unité monétaire, en fonction des paramètres de l'utilisateur, principalement pour la compatibilité d'AliExpress et d'Alibaba |

Google Analytics

Nos Sites utilisent Google Analytics, un service d'analyse d’internet fourni par Google, Inc., 1600 Amphitheater Parkway Mountain View, Californie, 94043, États-Unis (« Google »). Google Analytics utilise des « cookies », autrement dit des fichiers texte stockés sur votre ordinateur et utilisés pour analyser l'utilisation des Sites. Les cookies de Google nous permettent par exemple de savoir les pages que nos utilisateurs consultent, celles qui sont les plus populaires, à quelle heure nos Sites sont visités, si les utilisateurs ont déjà visité nos Sites, ainsi que les sites à partir desquels les utilisateurs sont redirigés vers nos Sites, etc. Les données générées par les cookies concernant votre utilisation des Sites seront transmises à Google et stockées par cette société sur des serveurs aux États-Unis.

Le site utilise un outil d'anonymisation des adresses IP, de sorte que les adresses IP sont tronquées sur le territoire des États membres de l'Union européenne et des autres membres de l'accord sur l'Espace économique européen. Ce n'est qu'exceptionnellement que l'adresse IP non tronquée est transmise aux serveurs de Google aux États-Unis, puis tronquée sur place.

Google utilise les données pour le compte de l'opérateur du site pour évaluer votre utilisation du site, compiler des rapports sur l'activité du site pour les opérateurs du site et pour d'autres services d'activité du site et d'utilisation d'internet. Google peut divulguer ces informations à des tiers en vertu de la loi, ou pour un traitement ultérieur par des tiers au nom de Google.

Pour de plus amples informations sur les cookies de Google Analytics, consultez les pages Aide Google et les Règles de confidentialité de Google :

       Politique de confidentialité de Google : [https://policies.google.com/privacy](https://policies.google.com/privacy)

       Centre d'aide Google Analytics : [https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage](https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage)

L'adresse IP que votre navigateur transmettra à Google Analytics ne sera associée à aucune autre donnée stockée par Google. Grâce aux paramètres de votre navigateur, vous pouvez bloquer les cookies. Cela peut toutefois entraîner des problèmes d'utilisation de certaines fonctionnalités du site. Grâce au module complémentaire de navigateur pour la désactivation de Google Analytics (« Google Analytics Opt-out »), vous pouvez désormais désactiver l'utilisation de Google Analytics sur votre navigateur actuel en allant sur :

[http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=fr](http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=fr).

Vous trouverez de plus amples informations à ce sujet à l'adresse suivante :

 [https://support.google.com/analytics/answer/6004245](https://support.google.com/analytics/answer/6004245).

F. PERSONNES MINEURES

Les Sites et leurs contenus ne sont pas destinés aux mineurs (les personnes ayant moins de 18 ans) et nous n'avons pas vocation à vendre nos produits ou services à des mineurs. Si un mineur nous a fourni des Données personnelles sans l’autorisation de ses parents ou de son tuteur, les parents ou le tuteur doivent contacter [DataProtection.AE@aliexpress.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’AliExpress.com) ou à [DataProtection@service.alibaba.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’Alibaba.com) pour que lesdites informations soient supprimées.

G. MESURES DE SÉCURITÉ

Nous recourrons à des méthodes de sécurité commercialement appropriées pour empêcher l'accès non autorisé aux Sites, maintenir l'exactitude des données et garantir l'utilisation correcte des informations que nous détenons.

Pour les utilisateurs inscrits sur les Sites, certaines de vos informations peuvent être consultées et modifiées sur votre compte, qui est protégé par un mot de passe. Nous vous recommandons de ne communiquer votre mot de passe à personne. Nos équipes ne vous demanderont jamais votre mot de passe lors d'un appel téléphonique non sollicité ou dans un courrier électronique non sollicité. Si vous partagez un ordinateur avec d'autres personnes, vous ne devez pas choisir d’enregistrer vos données de connexion (comme le nom d'utilisateur et le mot de passe) sur cet ordinateur partagé. N'oubliez pas de vous déconnecter de votre compte et de fermer la fenêtre de votre navigateur lorsque vous avez terminé votre session.

Aucune transmission de données par internet ou tout réseau sans fil ne peut être garantie comme étant parfaitement sécurisée. Par conséquent, même si nous essayons de protéger les informations que nous conservons pour vous, nous ne pouvons pas garantir la sécurité des informations que vous nous transmettez et vous le faites à vos propres risques.

H. MODIFICATIONS DE LA POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ

Nous sommes susceptibles de mettre à jour la présente Politique de confidentialité, de temps à autre, en réponse à l’évolution du contexte juridique, technique ou de l’activité. Lors des mises à jour de notre Politique de confidentialité, nous prendrons les mesures appropriées pour vous informer, correspondant à l’importance des modifications que nous apportons.  Nous obtiendrons votre consentement à toutes les modifications importantes apportées à la Politique de confidentialité si et quand cela est requis par les lois en vigueur sur la protection des données.

Nous communiquerons toute modification de la Politique de confidentialité en publiant sur les Sites un amendement à la Politique de confidentialité. Une fois publiée sur les Sites, la nouvelle Politique de confidentialité entrera en vigueur immédiatement. Vous pouvez voir quand la présente Politique de confidentialité a été modifiée la dernière fois en vérifiant la date « mise à jour le » qui figure au début de la présente Politique de confidentialité.

I. VISITEURS DE L'UNION EUROPÉENNE

La présente section de la Politique de confidentialité s'applique uniquement si vous utilisez nos Sites ou les services couverts par la présente Politique de confidentialité depuis un pays membre de l'Union européenne. Elle complète les informations contenues dans la présente Politique de confidentialité.

Si vous êtes dans l’EEE, le responsable du traitement de vos données est Alibaba.com Singapore E-Commerce Private Limited (constituée à Singapour sous le No. 200720572D au registre du commerce). Pour nos coordonnées, veuillez vous reporter à la section J. COMMENT NOUS CONTACTER, ci-dessous.

Base juridique du traitement des données

Nous traitons les Données personnelles aux fins énoncées dans la Politique de confidentialité, de la manière décrite ci-dessus. Notre base juridique pour traiter les Données personnelles dépendra des Données personnelles concernées et du contexte spécifique dans lequel nous les recueillons. Toutefois, normalement, nous recueillerons et traiterons des Données personnelles sur vous uniquement si cela est : nécessaire pour l'exécution d’un contrat quel qu’il soit entre vous et Alibaba.com Singapore E-Commerce Private Limited (par exemple, pour vous fournir les services que vous demandez et pour vous identifier et vous authentifier, afin que vous puissiez utiliser les Sites) ; nécessaire pour se conformer aux exigences légales (par exemple, pour se conformer aux règles comptables applicables et pour effectuer les communications obligatoires aux autorités publiques) ; nécessaire pour nos intérêts légitimes et non annulé par vos droits ; et/ou quand cela se base sur votre consentement.

Si nous recueillons et utilisons vos Données personnelles sur la foi de nos intérêts légitimes (ou de ceux d’un tiers quel qu’il soit), cet intérêt sera normalement de faire fonctionner nos Sites et nos services, de gérer notre relation avec vous et de communiquer avec vous, le cas échéant, pour vous fournir nos services et pour notre intérêt commercial légitime, par exemple, lors de réponses à vos demandes, de l’amélioration de nos Sites et de nos services, dans le cadre du marketing, ou aux fins d’assurer la sécurité de nos Sites et de nos services et de la détection ou de la prévention d’activités illégales, telles que la fraude. Nous pouvons avoir d’autres intérêts légitimes et s’il y a lieu, nous vous indiquerons clairement au moment concerné quels sont ces intérêts légitimes.

Si nous vous demandons de nous fournir des Données personnelles afin de répondre à une obligation légale ou pour conclure un contrat avec vous, nous vous l’indiquerons clairement au moment concerné et nous vous informerons si la communication de vos Données personnelles est obligatoire ou pas (ainsi que des conséquences possibles si vous ne fournissez pas vos Données personnelles). Dans certains cas, vous serez peut-être prié de nous fournir des Données personnelles à des fins de traitement, comme décrit ci-dessus, afin que nous puissions vous fournir tous nos services et que vous puissiez utiliser toutes les fonctionnalités de nos Sites.

Nous conservons vos Données personnelles aussi longtemps que nous en avons besoin pour des raisons professionnelles légitimes continuelles, par exemple pour vous fournir des services ou des produits, ou aussi longtemps que les lois applicables, par exemple fiscales et comptables, le requièrent et le permettent. Lorsque nous n’avons pas besoin pour des raisons professionnelles légitimes continuelles de traiter vos Données personnelles, nous les supprimerons ou nous les anonymiserons ou, si cela n’est pas possible (par exemple, en raison du stockage de vos Données personnelles dans des archives de sauvegarde), alors nous stockerons vos Données personnelles de façon sécurisée et les isolerons de tout autre traitement jusqu’à ce que leur suppression soit possible.

Si vous avez des questions sur la base juridique du recueil et de l’utilisation de vos Données personnelles ou si vous avez besoin de plus amples informations à ce sujet, veuillez nous contacter via les coordonnées fournies à la section J. COMMENT NOUS CONTACTER, ci-dessous.

Transferts internationaux de Données personnelles

Notre activité peut nous obliger à transférer vos Données personnelles vers des pays hors de l'Espace économique européen (« EEE »), y compris vers des pays qui n'offrent pas le même niveau de protection des données que votre pays d'origine, comme les États-Unis et la Chine. Nous prenons les mesures appropriées pour garantir que les destinataires de vos Données personnelles soient tenus par des obligations en matière de confidentialité et mettons en œuvre des mesures appropriées pour garantir que vos Données personnelles resteront protégées conformément à la présente Politique de confidentialité, telles que les clauses contractuelles types. Une copie de ces clauses peut être obtenue en contactant [DataProtection.AE@aliexpress.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’AliExpress.com) ou à [DataProtection@service.alibaba.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’Alibaba.com).

Vos droits

Si vous résidez dans l’Espace économique européen, vous avez les droits suivants concernant la protection des données, lesquels vous pouvez exercer à tout moment en nous contactant via les coordonnées fournies à la section J. COMMENT NOUS CONTACTER, ci-dessous :

•      Le droit d’accéder, de rectifier, de mettre à jour ou de demander la suppression de vos Données personnelles.

•      Le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles lorsque celui-ci est basé sur nos intérêts légitimes, et séparément le droit de vous opposer au marketing direct.

•      Le droit de nous demander, dans certaines situations, de restreindre le traitement de vos données personnelles.

•      Le droit d’opter de ne pas recevoir les communications marketing que nous pouvons vous envoyons à tout moment. Vous pouvez exercer ce droit en cliquant sur le lien « se désabonner » ou « ne pas recevoir » dans les e-mails marketing que nous vous envoyons.  Pour opter de ne plus recevoir les autres formes de marketing (tel le marketing postal ou le télémarketing), veuillez alors nous contacter via les coordonnées fournies à la section J. COMMENT NOUS CONTACTER, ci-dessous.  

•      Si nous avons recueilli et traité vos données personnelles avec votre consentement, vous avez alors le droit de retirer votre consentement à tout moment. Retirer votre consentement n’affectera en aucun cas la légalité d’un traitement quel qu’il soit que nous avons réalisé avant votre retrait de consentement. Cela n’affectera pas non plus le traitement de vos données personnelles réalisé sur la foi de motifs de traitement légitimes autres que le consentement.

•      Le droit de porter plainte auprès d’une autorité de protection des données concernant le recueil et l’utilisation de notre part de vos données personnelles. Pour de plus amples informations, veuillez contacter votre autorité locale de protection des données.

Nous répondons à toutes les demandes que nous recevons de particuliers souhaitant exercer leurs droits concernant la protection des données conformément aux lois en vigueur sur la protection des données.

Si vous êtes informé de changements ou d'inexactitudes dans vos informations, vous devez nous en informer afin que nos dossiers puissent être mis à jour ou corrigés.

J. COMMENT NOUS CONTACTER

Si vous avez des demandes, questions ou inquiétudes concernant notre utilisation de vos Données personnelles ou la présente Politique de confidentialité, veuillez nous contacter à [DataProtection.AE@aliexpress.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’AliExpress.com) ou à [DataProtection@service.alibaba.com](https://rule.alibaba.com/rule/detail/4672.htm?)(pour les utilisateurs d’Alibaba.com).

A. COLLECTE DEDONNÉES

Données que vous nous fournissez

Données que nous recueillons automatiquement

Données que nous recevons de tiers

B. UTILISATION DES DONNÉES PERSONNELLES Nous recueillons et utilisons vos données personnelles pour :

C. DIVULGATION OU PARTAGE DE DONNÉES PERSONNELLES

D. RÉTENTION

E. COOKIES

Que sont les cookies ?

Pourquoi utilisons-nous des cookies ?

Les cookies que nous utilisons

Qu’en est-il des autres technologies de pistage, comme les balises web ?

Comment puis-je contrôler les cookies ?

F. MODIFICATION DE LA PRÉSENTE POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ

G. VISITEURS DE L’UNION EUROPÉENNE

Base juridique pour le traitement des données

Transferts internationaux de données personnelles

Vos droits

H. COMMENT NOUS CONTACTER

I. Langue
